<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 用户习惯 | 炒米研究院]]></title>
  <link href="http://junyfly.github.io/categories/yong-hu-xi-guan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://junyfly.github.io/"/>
  <updated>2016-06-16T17:13:21+08:00</updated>
  <id>http://junyfly.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[吴俊宜]]></name>
    <email><![CDATA[junflyappwill@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[从运营商赠送流量的运营手段看用户习惯的养成]]></title>
    <link href="http://junyfly.github.io/yong-hu-xi-guan-de-yang-cheng.html"/>
    <updated>2014-01-18T01:27:16+08:00</updated>
    <id>http://junyfly.github.io/yong-hu-xi-guan-de-yang-cheng</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>昨天手机收到一条手机流量套餐使用情况的短信，300M流量两个星期就消耗殆尽。这让从来没有流量危机的我为之一颤，说清无惧流量都是被联通惯坏的。
这事儿得从三个月前土豪联通开始每月送1G流量说起。</p></blockquote>

<h3>增送大量流量培养用户大流量使用习惯</h3>

<p>三个月前的某天，也是土豪联通发来的短息，说只要使用完当月套餐即可在次月获赠1G流量。一直没太在乎这件事儿，到次月的时候该死的土豪通兑现了送流量之事。以此类推，
下月也可获赠流量。加上原有流量套餐，手机流量达到前所未有的高度———1300M
为了下月还能获赠，就得努力把这流量全用完。这下子让用惯用惯了小流量包的屌丝瞬间变土豪，且看如何使用3G网络。</p>

<!-- more -->


<ul>
<li>手机全天候开3G网络（无惧耗电）</li>
<li>下载应用使用3G网络</li>
<li>下载音乐使用3G网络</li>
<li>公交地铁看视频用3G网络</li>
<li>嫌弃公司网络慢分享3G给电脑</li>
<li>微博、微信无限刷新</li>
<li>&hellip;&hellip;.（种种土豪行径）</li>
</ul>


<p>又到了次月，联通兑现了&hellip;</p>

<p>又到了次月，联通还是兑现了&hellip;</p>

<p>在前天收到短信说流量用完的时候，那是无比的震惊。生怕回到以前屌丝情景，在联通的温馨提示下，发送了“&amp;*%￥&amp;”到10010 购买300M流量包。一切来得那么自然，毫无违和感。
购买新流量包的同时，已经完全调入联通预设好的云营销陷阱了，且看分析。</p>

<p>首先联通通过赠送大流量包给用户，这已经取悦了用户。获赠这个大流量包的前提就是要使用完本月的，才可在次月获得。这是非常重要的前提，它提示你要用完，这个用完才是重点。
通常为了那么多的流量，我们屌丝是抵挡不住诱惑的，肯定会想办法用完当月流量。而实际情况可能是很多人，不用刻意使用都能能获赠，现在流量太不经用了（TT）</p>

<p>而在获赠大流量包之后要使用完，就得刻意了。这个时候就出现了上述说的，装逼使用方式。再过一个月，再过下个月。三个月之后慢慢就习惯了那样的使用方式。也就是说开始习惯了
大流量包了。在联通停止赠送之后，将会继续按着1300M的方式使用流量。等到你发现流量没几天就耗完了，接着再购买了流量包。至此联通此处的运营目的就达到了。</p>

<p>对于运营商来说，这是一种非常低成本的营销手段，流量对于运营商来说根本不需要付出额外的成本。而且还可以讨好用户，同时还可能获得一定的口碑传播，不可否认，我确实将联通
送1G流量的故事在朋友圈广为传播。</p>

<p>最后才发现，这是一个哀伤的故事&hellip;</p>

<h3>会员体验到付费续费</h3>

<p>付费购买服务是多部分都难以接受的事情，为此国内很多视频网站都过得异常艰辛，砸了巨资买版权缺用户却不愿意花钱购买服务。这对搜狐、爱奇艺等视频网站来说是一件哀伤的事情。
不仅是视频网站，还有很多同类的优秀的互联网产品在提供付费服务，遭遇同样的窘境。不过事情总是有转机的，在我体验了会员之后，对会员着迷了。</p>

<p>迅雷是非常理想的下载工具，在次之前没有使用过任何的会员功能，比如离线下载，高速通道，云播等可以大大节省时间的功能。上个月花了15块钱买了迅雷会员，就为了看一部电影
（注意，此处不讨论盗版问题）这次钱没白花，直接看云播很流畅，连下载的时间都可以省去，陆陆续续下载了很多东西。这真让人着迷，为此今天又花钱续费了。</p>

<p>以前看在线看视频，习惯打开目标视频网页去上个厕所再回来。直到在某度的朋友送了12个月的爱奇艺会员之后才大有改观。会员可以去广告，看VIP电影，最爽的是可以有相对最好
画质体验和带宽保证。这刷新了我爱奇艺带宽不够的说法，原来是藏着留给会员用了。而相比之下，之前的最爱搜狐视频，却要让我忍受60秒的广告，现在看来这真的不可接受。</p>

<p>无论是运营商有的赠送流量，或是我主动购买迅雷会员服务，还是被动接受会员服务。这些都是一种使用习惯的养成。当这个适应期足够长，将会改变彻底让用户去适应一种新的体验，
哪怕是需要继续付费。</p>

<h3>事情总是有转机，花点成本去培养用户习惯就好</h3>

<p>几乎所有付费软件都有试用期或者Lite版，实际付费购买完整版的用户比较少。一是有盗版，而是高级功能用户根本没法体体验到。而这种方式在运营商、视频网站，迅雷这样提供服务
型产品公司来说，可能会是一种不错的获取忠实用户的好方式，付学费让用户去学习习惯你的产品。</p>

<p>这么干的公司最近就有，虾米还就送了我一个月的会员，可以不限下载音乐，这也是一种美好的体验。当然QQ音乐已经让我习惯了，虾米并不能完全把我吸引过去。当然要是搜狐视频
搞一个幸运大转盘抽奖活动，奖品为1年，2年，3年至n年的会员期，我一定回去参加的，毕竟搜狐一直是真爱，只是现在有了新暧昧对象而已。</p>

<p>很多人说国内的付费习惯没有养成而已，等到养成了就好。那就多花点心思帮助用户尽快过渡到付费的习惯吧。付费体验高品质服务不是什么坏事儿！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
